<resources>
    <string name="app_name">My Application</string>
    <string-array name="nameresep">
        <item>Burger</item>
        <item>Kebab</item>
        <item>Ayam Geprek</item>
        <item>Crepes</item>
        <item>Kentang Goreng</item>
    </string-array>
    <string-array name="deskripsi">
        <item>Hidangan yang berasal dari negara barat ini terbagi menjadi dua bagian, yakni roti dan isiannya. Roti yang digunakan untuk burger biasanya berbentuk bulat mengembang. Sedangkan isiannya dapat disesuaikan dengan selera, seperti daging burger, telur, keju, sayur-sayuran, dan lain sebagainya</item>
        <item>Kebab merupakan jajanan unik dan lezat yang biasa kita jumpai di pinggir jalan, mall bahkan di restoran ternama. Paduan daging yang empuk, mayonaise yang creamy, sayuran segar, tortila yang lembut dan bumbu-bumbu pilihan membuat rasanya digandrungi masyarakat Indonesia, meskipun asal kebab ini bukan dari Indonesia melainkan dari Timur Tengah</item>
        <item>Ayam geprek adalah salah satu variasi resep masakan ayam goreng tepung yang dimemarkan dan disajikan bersama sambal bawang. Biasanya daging ayam goreng yang dibalut tepung di geprek atau dimemarkan diatas sambal bawang yang pedas. Mirip sekali dengan ayam sambal korek, ayam gepuk ataupun ayam penyet. Perpaduan citarasa gurih dan lezat ayam goreng dan pedas dan gurihnya sambal bawang memang nikmat dan lezat</item>
        <item>Makanan siap saji selalu digemari oleh masyarakat karena lebih simpel, mudah, dan nikmat. Makanan siap saji ini memang banyak peminatnya karena mempersingkat waktu dan lebih praktis. Nah salah satu makanan yang bisa dijadikan sebagai makanan siap saji ini adalah kentang goreng.</item>
        <item>Crepes adalah jenis roti yang sangat tipis, biasanya terbuat dari tepung terigu. Asal mula kata Crepe adalah dari Perancis dengan sebutan crispa, yang berarti meringkuk.  Sedangkan Crepes berasal dari bahasa Inggris. Crepes sudah terkenal di seluruh benua Eropa dan kini mulai merambah ke seluruh dunia.Crepes merupakan jajanan ringan yang berisi berbagai varian topping. Crepes dapat diisi dengan berbagai lapisan topping, dari yang paling sederhana dengan gula halus, choco chip, krim vanilla, pisang, keju dll. Isi Crepes dapat disesuiakan dengan selera kita masing-masing</item>
    </string-array>
    <string-array name="resep">
        <item>Roti burger sejumlah 2 buah\n	Daging burger sapi sejumlah 6 lembar\nDaun selada sejumlah 2 lembar\nKeju lembaran sejumlah 4 lembar\nTomat sejumlah 1 buah\nMayonnaise secukupnya\nSaus sambal botolan secukupnya\nMinyak goreng atau margarin kurang lebih sebanyak 1 sendok teh</item>
        <item>1 Lembar Kulit Kebab (Tortila)\n1 sdt margarin\n25 gram Bawang Bombay, iris tipis\n25 gram selada, iris tipis\n25 gram Tomat, iris tipis\n25 gram Timun, iris tipis\n50 gram irisan daging kebab\n1 sdt Saus Tomat, secukupnya\n1 sdm Mayonaise, secukupnya</item>
        <item>Pertama ayam potong yang masih segar ukuran sedang besar kurang lebih sebanyak 1 kg.\nLada bubuk atau halus kalau suka kurang lebih 1 sendok kecil.\nGaram halus beryodium sesuai selera atau kurang lebih sebanyak 1/2 sendok kecil saja.\nBubuk cabai kalau suka secukupnya sesuai selera.\nBawang putih halus atau bubuk kurang lebih sebanyak 1 sendok kecil.\nMinyak goreng secukupnya untuk menggorengnya.</item>
        <item>1/2 kg kentang, berukuran sedang ataupun besar\nAir untuk merebus\nAir dingin (pakai es batu)\nTepung maizena secukupnya\nMinyak goreng\nSaus sambal atau tomat</item>
        <item>150 gr Tepung terigu\n200 gr Tepung beras\n50 gr Tepung tapioka\n2 sendok teh Bubuk Vanili\n500 ml Susu Cair\n2 sendok makan Butter, dilelehkan\n2 butir Telur, kocok\n2 sendok teh Baking powder</item>
    </string-array>
    <string-array name="carapem">
        <item>1.	Panaskan minyak atau margarin di atas permukaan wajan datar. Lalu masak daging burger hingga matang. Daging burger perlu dibolak-balik agar kedua sisinya matang merata. Usahakan memasaknya tidak sampai terlalu kering agar daging burger tetap terasa juicy.\n2.	Setelah matang, sisihkan daging burger.\n3.	Siapkan isian burger lainnya, yakni daun selada dan tomat yang telah dicuci bersih. Lalu iris-iris tomat.\n4.	Siapkan piring saji, lalu belah roti burger dan isi dengan daging burger, daun selada, keju lembaran, dan irisan tomat dengan posisi tertumpuk.\n5.	Tambahkan mayonnaise dan saus sambal botolan sesuai selera.</item>
        <item>1.	Panggang Kulit Kebab sebentar diatas wajan yang sudah dioles margarin hingga muncul bercak kecoklatan, angkat\n2.	Tumis bawang bombay sebentar saja hingga agak layu\n3.	Letakkan Kulit kebab diatas piring, tata bawang bombay, selada,timun dan tomat di tengah kulit kebab dengan bentuk memanjang.\n4.	 Beri sedikit saus Tomat dan Saus Sambal secukupnya diatas sayuran.\n5.	Tambahkan daging kebab diatasnya, ratakan bentuk memanjang.\n7.	Sajikan</item>
        <item>1.	Pertama cuci daging ayam yang dipersiapkan kemudian potong menjadi 8 atau tergantung selera.\n2.	Setelah itu letakkan ayam di wadah agak besar (kalau bisa terbuat dari stainless atau panci besar) kemudian lumuri dengan lada bubuk, garam halus, bawang putih dan bubuk cabai sampai merata.\n3.	Setelah rata, masukkan dan diamkan dalam lemari pendingin supaya bumbu dasar tadi meresap sempurna. Semakin lama semakin bagus, tetapi minimal 1 jam atau 60 menit ya supaya daging ayam nya nanti tidak hambar.\n4.	Siapkan bahan adonan pencelup dan lapisan tepungnya sesuai dengan link resep ayam goreng KFC sebelumnya.\n5.	Setelah dimarinasi atau didiamkan di lemari pendingin, celupkan kedalam adonan lapisan cair sampai terendam sempurna.\n6.	Setelah itu gulingkan kedalam tepung pelapis kering sambil sedikit diremas lalu gulingkan lagi sampai rata. Cukup satu lapisan saja supaya nanti tetap renyah dan tidak terlalu tebal.\n7.	Siapkan wajan penggorengan dan beri minyak banyak (ayam harus tyerendam semua dan bisa melayang saat digoreng supaya matang sampai kedalam).\n8.	Ketukkan ayam yang sudah diberi tepung untuk membuang tepung yang berlebih. Caranya bisa kedua tangan memegang ayam kemudian ketukkan antara tangan.\n9.	Masukkan daging ayam kedalam wajan dan masak sampai berubah warna kecoklatan.\n10.	Angkat dan tiriskan sebentar.</item>
        <item>1.	Pertama, cuci semua kentangnya terlebih dahulu sampai bersih.\n2.	Setelah itu kupas kulit kentangnya, untuk mempermudah proses pengupasan, Anda bisa menggunakan mesin pengupas kentang.\n3.	Setelah kulit kentang dikupas, potong-potong kentangnya berbentuk stick dengan menggunakan alat pemotong kentang supaya hasil potongannya lebih baik dan rapi.\n4.	Selanjutnya, rebus air yang cukup banyak sampai mendidih. Kemudian masukkan semua kentang yang sudah dipotong-potong tadi sampai seluruh kentangnya terendam di dalam rebusan air, lalu masukkan garam dan bawang putih yang sudah dihaluskan.\n5.	Kemudian angkat kentang yang sudah direbus, lalu tiriskan. Setelah itu semua kentangnya langsung dimasukkan ke dalam air es, dan diamkan selama kurang lebih 5 menit, lalu tiriskan lagi.\n6.	Gulirkan kentang diatas tepung maizena dan diamkan selama beberapa saat, karena tepung maizena akan menyerap kandungan air dalam kentang.\n7.	Selanjutnya goreng kentang setengah matang dengan minyak yang banyak sampai kentang terendam di dalam minyak penggorengan, Anda bisa menggunakan deep fryer penggorengan untuk melakukan proses ini. Setelah itu, angkat dan tiriskan, kemudian biarkan sampai suhunya kembali normal (tidak panas lagi). Lalu simpan sebentar di dalam lemari pendingin atau freezer.\n8.	Lalu panaskan minyak goreng yang cukup banyak, dan goreng kentang yang sudah didinginkan tadi sampai benar-benar matang dan berubah warna kuning kecoklatan.\n9.	Kentang goreng siap dihidangkan bersama dengan saus tomat dan saus sambal.</item>
        <item>1. Langkah pertama, kita campurkan beberapa bahan seperti tepung beras, tepung terigu, tepung tapioka, vanili bubuk serta baking powder menjadi satu dan aduk hingga merata kemudian sisihkan sementara.\n2. Siapkan wadah yang berbeda, kemudian campurkan semua bahan kue yang cair seperti susu, telur dan margarin yang dilelehkan, kemudian aduk hingga merata.\n3. Campurkan kedua bahan terpisah ini dalam satu wadah kemudian aduk hingga merata, licin dan tidak menggumpal.\n4. Ambil adonan sebanyak satu sendok sayur, tuangkan ke dalam wajan anti lengket dengan bentuk yang datar kemudian masak adoanan hingga kering dan nampak crispy, angkat dan kemudian taburi dengan toping yang anda inginkan seperti meses, keju, susu dan lain sebagainya, kemudian sajikan</item>
    </string-array>
</resources>
